%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for Cover Letter
%
% This template is from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Authors:
% Benjamin Lux <benjamin.lux.travel@gmail.com>
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% Lars Richter <mail@ayeks.de>
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%


%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
% A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

% Order is important here, last one is principal (date format)
\usepackage[french,english]{babel}

% Sitch between English and French, thank to Remi
\newcount\IndicAnglais
\global\IndicAnglais=1
\newcommand*{\vf}{\selectlanguage{french}\IndicAnglais=0\global\IndicAnglais=0}
\newcommand*{\vo}{\selectlanguage{english}\IndicAnglais=1\global\IndicAnglais=1}
\newcommand{\vof}[2]{\ifnum\IndicAnglais=1{}#1\else#2\fi}

% \vo = anglais / \vf = français
\vf  
%MacroMakefileLangage



% Configure page margins with geometry
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Specify the location of the included fonts
\fontdir[fonts/]

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
\colorlet{awesome}{awesome-skyblue}
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{awesome}{HTML}{CA63A8}

% Colors for text
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{darktext}{HTML}{414141}
% \definecolor{text}{HTML}{333333}
% \definecolor{graytext}{HTML}{5D5D5D}
% \definecolor{lighttext}{HTML}{999999}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%-------------------------------------------------------------------------------
% Available options: circle|rectangle,edge/noedge,left/right
%\photo[circle,noedge,left]{./examples/profile}
\name{Benjamin}{Lux}
\position{\vof{Software Engineer}{Développeur C++}} % separation with \enskip\cdotp\enskip %\position{Software Engineer{\enskip\cdotp\enskip}Security Expert}
\address{270 rue de Perpignaa, 64110 JURANÇON, FRANCE}

\mobile{(+33) 612-89-07-20}
\email{benjamin0lux@gmail.com}

% \homepage{www.mysite.com}
% \github{oximore}
% \linkedin{linkedin-id}
% \gitlab{Oximore}
% \stackoverflow{1456391}{Benjamin}
% \twitter{@twit}
% \skype{skype-id}
% \reddit{reddit-id}
% \extrainfo{extra informations}

%\quote{``Be the change that you want to see in the world."}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER INFORMATION
%	All of the below lines must be filled out
%-------------------------------------------------------------------------------
% The company being applied to
\recipient
    {Jean LUTZ}
    {2 rue du Forbeth,\\ 64110 Jurançon}
  %{Google Inc.\\1600 Amphitheatre Parkway\\Mountain View, CA 94043}
% The date on the letter, default is the date of compilation
\letterdate{\today}
% The title of the letter
\lettertitle{\vof{Job Application for Software Engineer}{Candidature spontanée au poste de développeur back-end/full-stack ou apparenté.}}
% How the letter is opened
\letteropening{\vof{Dear,}{\\Madame/Monsieur,}}
% How the letter is closed
\letterclosing{
  \vof
      {I can provide you more information or arrange an appointment if needed.\\Sincerely,}
      {Restant à votre disposition pour vous fournir plus d’informations ou pour convenir d’une rencontre,\\je vous prie de recevoir mes sincères salutations.
}}

% Any enclosures with the letter
%\letterenclosure[\vof{Attached}{Joint}]{Curriculum Vit\ae}

%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% Print the header with above personal informations
% Give optional argument to change alignment(C: center, L: left, R: right)
\makecvheader[R]

% Print the footer with 3 arguments(<left>, <center>, <right>)
% Leave any of these blank if they are not needed
\makecvfooter
  {\today}
  {Benjamin Lux~~~·~~~\vof{Cover Letter}{Lettre de motivation}}
  {}

% Print the title with above letter informations
\makelettertitle

%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cvletter}

  \vof{}{
%    Bonjour,\\
    \lettersection{À\ propos de moi}
    Je vous contacte suite à la publication d'une offre d’emploi en tant que ”développeur informatique back-end” paru sur France Travail récemment. Bien que cette annonce ne soit plus accessible, je souhaite prendre contact avec vous au vu des possibilités présentes et futures que votre entreprise a à m'apporter.
    Avec un parcours d’ingénieur/développeur en informatique, j’ai d’abord évolué dans le domaine de la recherche, sur Pau et Bordeaux. J'ai ensuite travaillé au sein d'une entreprise qui conçoit et fabrique des machines à commande numérique pour les charpentiers dans les Pyrénées Audoises. Aujourd’hui, je m'installe sur Jurançon et je commence une période de recherche professionnelle.
    

    %Je viens à votre rencontre pour savoir si vous recrutez actuellement.
    
    \lettersection{Pourquoi Jean LUTZ ?}
J’ai découvert votre entreprise, Jean LUTZ, récemment via une annonce d'emploi. Elle a l'air de correspondre au cadre de travail que je recherche. C'est une entreprise qui me parait à taille humaine, mais avec un service de développement assez conséquent. Bien qu'autonome sur la plupart des tâches, j'aime toujours partager et apprendre auprès de collègues. Elle met l'outil informatique au service d'autres professions spécialisées, ce qui a pour moi beaucoup de sens. De plus, elle se situe proche de mon lieu de résidence, c'est un plus au quotidien. 

C’est pourquoi je pense que votre entreprise correspond à ce que je recherche.

    
    %Avec un parcours d'ingénieur / développeur en informatique, au sein même de l'établissement Inria, le secteur de la recherche a toujours été important pour moi.
    %J'ai notamment travaillé pendant deux ans et demi dans le développement du code AeroSol.  
    
    %% Travailler dans la recherche française est pour moi un atout de taille.  
    %% Apporter ma contribution à celle-ci est un enjeu motivant.  
    %% Le fait que vous soyez une petite équipe m'attire également, c'est un cadre dans lequel il est plaisant d'évoluer.
    %% De plus aider à la diffusion et à la pérennisation d'AeroSol est une source de satisfaction professionnelle.  

       
    \lettersection{Pourquoi moi ?}
J'ai une solide expérience en développement logiciel, et bien que mon langage de prédilection soit le C++, je suis tout à fait apte à basculer sur du C\#, qui est cela dit assez proche. Les frameworks que vous utilisez ne me sont pas tous connus, mais je ne doute pas de mes capacités à les intégrer rapidement. De plus, une formation sur des points techniques propres à vos process est tout à fait envisageable. Lors de mon précédent poste, j'ai évolué dans une entreprise au but similaire, mettre à disposition d'un cœur de métier des outils technologique et numérique qualitatif, conçus en interne. Je pense pouvoir apporter mon entrain pour faire la même chose avec vous.
    
 
    %% Comme vous le savez, j'ai une solide expérience dans le code de calcul AeroSol.  
    %% Je pense avoir une bonne vision du code et de ses possibles évolutions.
    %% Même si je n'ai pas une connaissance théorique très poussée des modèles mathématiques en jeu, je pense pouvoir m'adapter à la tâche demandée.
        
    
  }

\end{cvletter}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Print the signature and enclosures with above letter informations
\makeletterclosing

\end{document}
